---
author: laggarcia
categories:
- Desenvolvimento
- Notícias
- Pesquisa
comments: true
date: "2007-12-17T13:31:22Z"
slug: portal-cell-be-brasil
tags:
- Brasil
- Cell
- Comunidade
theme:
  name: twitter
title: Portal Cell BE Brasil
wordpress_id: 226
---

Semana passada entrou no ar um portal pelo qual eu vinha batalhando há algum tempo: o [Cell BE Brasil](http://www.ibm.com/developerworks/spaces/cell).

Para quem talvez ainda não saiba, durante os últimos dois anos boa parte do meu trabalho foi focado no desenvolvimento de aplicativos básicos para a plataforma de processadores Cell Broadband Engine, que equipam, entre outros, o PlayStation 3 da Sony. Especificamente no meu caso, trabalhei com o desenvolvimento de plug-ins para o Eclipse que adicionam funcionalidades a esta plataforma de desenvolvimento para tornar a vida de um programador desenvolvendo em C/C++ para processadores Cell BE mais fácil.

Junto com este trabalho veio também uma série de palestras e aulas sobre a arquitetura Cell BE por todo o Brasil. Hoje o Brasil é, provavelmente, o único país da América Latina em que existe uma comunidade acadêmica e científica aproveitando o alto poder de processamento fornecido pelo Cell BE em pesquisas.

Esta divulgação toda e a verdadeira comunidade que se formou no Brasil em torno desta nova plataforma de processadores trouxe novas necessidades de comunicação. E é para suprir esta necessidade que colocamos no ar o portal [Cell BE Brasil](http://www.ibm.com/developerworks/spaces/cell).

O objetivo deste site é servir como um centro para discussões e postagem de material e artigos sobre a tecnologia Cell BE em português. Junto com ele foram criados também um fórum de discussão e um Wiki, todos em português. Além disso, a partir do portal já se tem acesso hoje a alguns outros sites e portais com bom material relativo a esta plataforma de desenvolvimento (muitos deles ainda só em inglês).  Enfim, a idéia é agregar!

Se você tem interesse ou usa esta plataforma de desenvolvimento, entre e participe! Ajude-nos a fortalecer ainda mais a comunidade de Cell BE no Brasil.
